巴打們點準備你人生第一次既股災

小弟今年27
大時代果期開始買股叫做學下投資
呢排個市都升左好多 算係有d斬獲 當然一日未放都係d賬面數字
短期目標都係草錢買樓結婚咁
但個市愈升就愈淆
因為知道好快就要經歷人生第一次股災

唔知其他巴打點諗同點部署？
博盡無悔 定已經全面徹退

All in 黃金/熊/現金

完

痴線啦，起碼一部分做低風險投資啦

你災佢都未災

身邊有人清哂倉

留返d時間睇書，勤力工作加人工

例如 ? 黄金？ bond?

all Lin買貨

97開始留意真正落場年幾就科網爆

今日唔知聽日事
但我相信好多巴打都處於人生黄金時期 25-35 歲 呢段時期 亦都叫做草左舊錢係個市到滾緊
當然唔想一鋪清袋

升市莫估頂
出手同散水都要狠

不如你講下點解黎緊會股災，而你又唔走？
災喎，一日跌千幾點先算災喎，其他收撚埋佢啦

身邊有fd都清左大部份倉 留返20% 放下紙鳶

⼁
當買保險

我自己就咁睇
金融科技 bitcoin 呢堆野 究竟是咪泡沫緊
歐洲局勢 北韓呢d計時炸彈 又會唔會等緊催化劑
內房日日爆升 但新聞成日話鬼城 起完冇人住 d地產又借落一堆錢 唔知幾時係最後一條稻草

純9up冇人會估到咩野會令個音樂停

正解

你唔係27000點先開始玩, 點災都係皮果層啦

最緊要識立即離場

玩工具賭大細果班就算鳩數

一日重有你呢啲咁理性既人，一日都未有股災

幾時啲人玩晒孖展啊借盡啊炒輪唔炒股，咁就差唔多

Lp 掃貨

同意
我都開始減少長渣既股 快入快出
務求持倉唔多但仍食到升浪 短時間鎖住盈利

一日跌得果千幾點都災
災唔災要睇一個星期

係爆都中國債務危機爆，都唔知啊爺收埋幾多野唔比人知

真係爆果陣你唔會走得甩

人生太短 出手要狠

所以明知好快玩完, 星期5都放哂

師傅冇呃人

今年1年玩股賺左2-30萬左右，依家放左大部分股，得返10手700，就算股災700跌到100元都冇蝕

巴打未經歷過溶斷咩

我08第一次買股， 同年股災

所以要用一通…熔斷洗乜怕喎

All cash

準備筆錢入市

cash is king

d仙股都未變毫股
有排都未災

渣住成球野匯豐未驚過

收埋息就走

我都係重倉d強勢
唔玩動物期指細價同殼

最好準備 最壞打算

最多玩下即日鮮
我都走晒貨

當啲本地券商股大成交爆升就要走

大師仲睇緊淡，怕毛咩

我最大成就係，一個鐘輸左3鷄，而家仲同你吹緊水

呢個指標會失效
係上次大時代先work姐

咁高風險同高回報 下一個鐘隨時執返6雞

反而想知身邊d人走哂d貨
咁d錢拎去做咩 (假設唔夠買樓)

388都未升

經歷過熊市嘅手足,熊市黎之前有咩情況

388 941升到仆街

熊市嚟之前通常係牛市

沽空騰訊

唔好講出黎得唔得

做定期，保本基金，買外幣

Set 只止賺止蝕位

賣左咪回望

草你老母

3萬點再算

硬食
不過點解你地會覺得股災
利申 8成貨倉 未識驚

個個都唔覺就係股災第一徵兆

你呢句野同支爆有咩分別

公司有啲冇玩開既人都入左市
大家執生啦 30000點前好清80%

妖股兩星期爆2-3倍 之後一星期跌番落起步位
我敢講熊市黎之前妖股莊家股一定會爆到九彩

Agger
X2

992

唔夠買樓就要考慮黃金同外幣啦

入咩外幣好

預期未知個頂 不如身在其中好過啦
嚴守止蝕條件 個人覺得幾高都唔係問題
不過我有樣野都覺唔同左
就係電視多左宣傳 話破左頂
同埋多左人禁股票
呢樣野絕對唔係好事

身邊都多左人問number
自己就有得食糊都食左先
嚴守自己既rule但會比之前慬慎

做左2年月供2800，咁啱今個月就完，
早幾日見到2800 係三年來新高，
硬係覺得有啲唔對路，唔知好唔好再繼續做月供好....

求指教

首先要清倉 有足夠現金係手
其次要評估自己手上既資產既風險夠唔夠分散
持有多D保守資產

月供股票要識高位放

你可以計下如果08 前個浸你月供唔放
實際上舊錢要幾耐先回到本

睇下加息週期幾完結

升又驚跌又驚咁好心唔好玩股票啦屌

月供起升市唔著數
點解唔買正股

大C求number

乜而家margin 同leverage 好高咩？點災呀

衣加講股災？？？？牛3都未起動。

股災時要做啲咩？
沽貨囉
咁準備股災可以做啲咩？
準備沽貨囉

應該仲會升多一兩星期

儲左一大堆10蚊紙
等股災用，不過我睇未爆住
最多調整下

我仲係80% 攻擊型
食埋呢轉先泊大巴

牛3 有咩特徵？ 全民皆股？雞犬升天？

個時咩都唔識，都係睇高登月供個post 先知呢樣野，
睇過一排覺得點都好過就咁放係到，就決定開始做月供，
貪佢唔係好駛點理咁，買正股又要時時都睇，
自己又係新手，心態未係好成熟所以唔敢點買。

但近排聽好多都係話年尾會跌，
我自己睇返恆指最高點都係得3萬2點左右，
而家都成2萬9，所以我估都係咁上下？

均價幾錢入2800

牛3特徵就係明明牛3個個都話未係牛3

未牛3特徵就係明明未牛3個個都話牛3
特徵就係明明牛3個個都話係有牛3特精既特精…

接龍

有乜好驚。。

騰訊冇左$50先諗食唔食糊都得啦

繼續坐

自制contingent premium option

不如諗股災入乜好過

依家個市，跌少少就會印銀紙頂住，仲邊會股災

我識果d白痴老野(老野係講笑佢真心勁)岩岩上星期落左一億落一隻野…星期一會跟機

如果你講以上年份我都可以叫老屎忽

股災我都一定撈底
但今日講幾時災幾時到底有小小智力都知鳩吹…咁易俾你估到就唔係食神啦

我係唔會講
係度推股根本就on9先做

股災就信心盡失，真係頂到咩

一定唔會大勝
佢次次講到最小升幾多倍又乜又七
點知好多時幾個%就走仲要走左先講
但跟開知佢性格

依家唔加倉
收住息等

邊有咁快，當人人咁樣諗就唔會有股災啦

買66 2388 5 果啲會唔會死

而家平均23蚊

大把仙股毫股都未升股乜撚嘢災呀

唔會死，但會好傷，跌2-3成係基本

股災一日都跌23成啦 5號仔

上次08 股災係美國加左陣息先爆

可以等佢加下息先，音樂椅未轉完

係大家仲有錢嘅時候，討論股災係無意義。首先係會一層層咁黎，5仔血肉長城

當大部分嘅人都唸住見底入左貨嘅時候，堅插先會黎。哩下先係最堅，因為會有一班好似火x深嘅人all in，斬倉盤一出

到左個時，個話題已經唔係入咩貨，而係去邊到搵錢填舊數。

咁家陣據其他巴打講d人都已經開始清倉
是咪要升多一段 引返果班人入返市
先再殺落去一鋪爆大獲
定黎一下大跌 比人覺得又到底 個市又多左水位
可以再玩過

家陣走，回，等位入個班追，再推高，高過你走個位，你就睇住佢升，你就隨時變左等位入個個

但就算係A或者B，照計唔入市就無問題啦？
想買啲金

上40000股災跌返落28000

快啲清倉啦！好高啦，市場即將爆炸，嚟緊又加息縮表，一定跌！

即日短炒點睇？

短炒唔係贏就係輸！

你岩，聽日開市見

祝各位長搵長有

都係個句，同買大細一樣，未開結果前行trend同行range機會一樣（唔計圍色）

08年個時高登係咪個個都睇好個市？一見到啲人睇淡就當佢麻風佬？

嗰陣全城睇四萬點

咁今次要全城睇6萬先叫股災

不過咁，大升市定律係一定會升穿某啲大整數點位，跟住班傻散一追就即爆

你咁講搞到我好驚

識玩嘅巴打收收口啦

睇新聞就知遠遠未到瘋狂，睇訪問人人都覺得現時唔係一個入市位，等回。一見高位一定會接住出股災？

上次excel股神今次會有小畫家股神

打橫畫幾條，打斜又畫幾條

而家恆指係走周級別嘅第五浪，我預第五浪高度係起點到第三浪嘅高度，即係差唔多升穿三萬點就玩完

認同

得番1500點水位，危險，唔食到盡喇，清倉先

btw 第一次股災

乜連登啲人咁後生

我得二十頭

上證指數3500 - 3600蟹貨區太重，到時沽盤壓力應該好大，隨時牽引恆指調頭行ABC浪大調整

教我數浪ok?

而家唱會股災既人都多左好多，代表d咩？
真正股災係唔會比咁多淡友估到

係問股災點準備之前,你覺得幾時會股災?

入熊

有冇聽過十月大茶飯 今個月就係好友既死期

我覺得係下年....始終呢兩個月基金大戶要做靚條數入YEAR END REPORT

同埋我覺得唔到3萬點以上股災黎無咩殺傷力

等2018先出擊.....哈哈哈，回得果一年，原年係股災 lol

睇來巴打股齡都好低下
市都未識睇
同埋一日跌幾千點的話香港應該得幾日有股災

我個人唔認為呢浪升完就會伴隨股災，只不過唔係人人都頂得順周級別嘅大調整，所以叫大家小心

其實漫長嘅陰跌，殺傷力仲高過急跌幾千點

就好似111 12年歐貪危機個時0甘

其實好多股已經好貴

我仲好記得08年每日差唔多2千多碌落黎係咩玩法

-2xxx x10都2萬幾點啦
係咪跌到0點啊
唔係幾日 ?

揾到一日高低波幅過2000 點再護

反而有冇唸過係樓災

我肯肯定樓未係時候

因為上兩次爆我都有入市

我覺得居安思危好重要
一方面捉住升浪 一方面慢慢部署

我又冇水晶球我唔知
但15年未回前有諗過入多間(因為女)但睇睇下樓就散左

小弟個人意見，其實今次係由美股牛市帶出來的全球性牛市，可以按美國的情況來判斷。

美股科技股好貴好貴，但金融版塊仲唔太貴。

如果有稅改, 放寬銀行規管及增大金融機構利差（溫和加息及縮表），金融股仲可以走一段路，所以美國牛市仲未完，連帶其他地方的牛市仲會存在

請巴打指導 小弟沒有樓

有冇女介紹我岩岩冇女

你公司冇女同事嗎？

你盲
我冇做野好多年啦

講笑唔好嬲
我失業多年了

就係因爲咁揀左個月入四萬既上司

揀左個月入四萬既上司做女朋友？

我之前條女同佢上司

你唔使打工可以有好多選擇。你可以去老麥或KFx做兼職識下d妹妹，巴打的才華（+財華）應該有所收穫

股災依家野等佢發生先講啦

咁樣我不如去叫雞
一買一賣最實際

小弟住公屋，條村得癈老，而班癈老係不事生產，平時都係執下紙皮等綜緩出糧

以前樓下有間細銀行有幾部機可以篤下股價
每次大跌市之前，間銀行都會有好多癈老流連，人山人海
無論03，07定大時代呢個indicator 都中

不過最近商場翻新裝修，失去左呢個indicator

股災了

羅一輝：「我要初戀啊！我要初戀啊！」

老豆97炒到過千萬身家一舖清袋
唔想輸就而家走
大時代講得岩
取勝唯一法︰「及早離去」四字而矣。

世伯有借錢或用衍生工具？

反而外幣最近點睇？
人仔最近就算拎去做定期息口都幾高

平時你地直接係銀行轉幣？

真心推薦

無
好彩佢係自己錢10幾個炒上去
無借錢玩
如果唔係真係gg
細個幼稚園老師問我老豆做咩
我都唔知
淨係知佢成日出入匯豐
我呀媽仲同我講佢係上面返工
大個發現原來佢係睇市

世伯是真男人 ，至少他曾經風光過，總比一生人左怕右怕自我安慰的人好好多

發現好多數浪撚走出黎
就好似拎住本歷史書預言將來會點點點咁

巴打你咁直接既

自問小弟見識過股災。

97 00 07 三次都經歷過。
沙士果排我最記得d人食二手飯。仲要斯斯文文果d
人地有工返都要咁。
周街都貼住銀主盤。銀行要錢 call loan ,唔會借錢比你。

買錢要full pay 幾十萬。個個都留錢係身。人工係會減。放無薪假。
你啉吓無錢人仲點買樓？

佢真係all in or nothing
係個次比呀媽屌到開花之後先無玩

97唔知但沙士時你正常供樓銀行會call loan

作為散戶其實真係好難捉升浪頂
今日沽清哂手頭上所有野

利申：屋企雷曼個時資產貶值左幾百萬

畀隻熊或輪我防身可以嗎？

傳聞有位姓沈，好撚勁，你可以嘗試拜會下佢，指點一下迷津

其實夠長命，十年後又一條好漢

反而想知買咗幾多，竟然夠結婚同買樓

好驚自己會揸住一大堆蟹哂既股票食二手飯
巴打果陣重倉捱過 定 清倉等入市

沙士時有樓清袋負百幾
但果時有野做不過人工由二萬幾變搵七八千…日日食十蚊飯留錢供樓，所以我話你正常有供銀行唔會call loan
股反而贏果時炒輪多我記憶中真次次贏小小(但現在乜牛熊都唔會買)
之後扲手上最後嘅十幾萬搏一搏叫做過到關，我個人樂觀開朗諗住衰埋大不了咪自殺
d次就係我第一次仆街

沙士我仲讀緊小學

恒生升到你地心中既高位 就覺得成災

唔理估值 fa

之所以叫牛市

唔係向上冲咁解

而係坐上去係坐唔定隨時墜牛 由其狂牛

Ride the bull 係勁難 坐到牛尾 更難

到你見過要放股擺落現價廿格都無人接先叫做驚
而家有時回果2-3%都叫苦連天真係on撚79

只少家陣慢牛格局
好難墜牛
但呢d野都話唔埋

笑左，好似見過好多咁，我見過掃清版冇沽盤添呀 on撚79

今朝見到有人search : 2017年股災

小弟07/08初出茅廬
當時用phone banking買股票成日都打唔通
一打通D交易員仲狂催我快D落盤
銀行D股票機超多人

而家個個都用手機上網買股票
冇左lee d indicator
(不過近期渣打ebanking死左兩次機

)

依家都未見到一日升成千點既大時代 點股災?

留名跟進

畀呀豬呀狗都預知到就唔會有股災出現。

好能京京

我估18年頭啦
個市仲未瘋狂 而家物色下水尾股好過啦
減磅係可以 留部分玩高風險 牛三熊一捉中就fatfat

連 941 都抄番上100$ 就真係差唔多啦

同埋, 都未見有人話辭工全職炒股

放心啦
當你都仲鳩UP緊個陣代表有排都未爆
你講既野 周街都知

10年前科技點同今日
你拿返呢個做indicator我估你輸死
btw scb ebanking係成日都死, 我估你少LOGIN

已經提咗大家，手上有貨嘅巴打真係要小心，而家技術面仲要係完全走壞

出哂事
單日輸左5皮
蒸發左今個月賺果d再輸突

如果個股有多個技術性指標走壞就要果斷止蝕

唔係準備左咩 乜跌五舊都咁樣

係喎我以為你會識反手添

屌 我安安隱隱都係安安隱隱咁打死成世工
俾上面班人成世食住

點解唔撚博盡無悔青春

好在清哂倉

其實今日一役發現 真正既股災係唔會走得切
今次一個鐘插600點 已經手足無措
唔知應該邊隻要cut loss先
有d股會唔捨得走 話哂早幾個星期先大爆發黎
我自己趨向揸返d大路 同有一定抗跌能力既股
盡量減少崩盤既時候要做既操作

成個 portfolio差唔多無升跌

笑到痴線
前幾頁講到做晒萬全之策,股災黎都唔撚驚
點知今日

如果個倉值五百萬
五皮都唔係好多姐

28000 十年高位 智障都知會跌啦話
跌個500點就驚成咁 返去做定期算啦

個倉接近兩球

跌1日都覺得傷 10年前班人日日跌成千點 點捱

你個倉已經算大，唔易轉身

chase bear

我點都唔走

仲唔減磅？
賺少好過蝕
蝕左心理上好想追 好易衝動

恆指跌2%係到驚
都唔知驚乜春
買動物果d就抵死啦

五皮濕濕碎啦
未見過大風浪?

2%梗係少，但嚟緊將會有大風浪，到時兩球嘢唔係話你想沽就沽到

唔洗10年前。
2015都試過日日跌千點

將會

有現金係手就無問題

當呀豬呀狗都話股災黎既時候，我就知仲可以繼續加貨

跌少少都驚驚青青
點撚發達呀

假設呢一兩個月真係築起頂部，我估跟住個跌浪都係兩年左右，通常升浪跌浪大致上都有時間對稱

唔係升市先賺到錢
真正喺股市度發達嘅人亦唔係靠升市，而係準確捕捉大周期轉向，或者價值投資。所以靠股市發達嘅人係極少

極少
淨係連登都有把人教點走位啦
唔通佢地鳩吹咩

有得隨時走位，手上可以揸住幾多貨？